\documentclass[10pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}                
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.8]{geometry}

\firstname{Nicolas}
\familyname{Morey-Chaisemartin}
\title{D\'{e}veloppeur Logiciel et Systèmes \newline{}Embarqu\'{e}s}              
\address{8 Rue Tristan Corbière}{38400 Saint Martin d'Hères}    
\mobile{+33 6 78 31 51 62}                    
\email{nicolas@morey-chaisemartin.com}                      
\homepage{www.nicolas.morey-chaisemartin.com}
\extrainfo{29/06/1986}

\begin{document}
\maketitle
\section{Exp\'{e}rience professionnelle}
\cventry{Juillet 2009\\\`{a} Aujourd'hui}{Architecte et d\'{e}veloppeur logiciel embarqu\'{e}}{Kalray}{Montbonnot}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{D\'{e}veloppement de syst\`{e}me d'exploitation et librarie runtime pour l'embarqu\'{e}.}
\item[-]{D\'{e}veloppement d'un \textbf{compilateur} front-end pour un langage de Streaming hautement parall\`{e}le.}
\item[-]{Responsable de l'\textbf{int\'{e}gration continue} sous Git/Hudson.}
\item[-]{Co-administrateur IT.}
\item[-]{Environnement: \textbf{Syst\`{e}mes embarqu\'{e}s}, MPPA, C, Assembleur, Ruby, Programmation parall\`{e}le.}
\end{itemize}
}

\cventry{Octobre 2008\\\`{a} Juillet 2009}{Ing\'{e}nieur en Syst\`{e}mes embarqu\'{e}s}{Coframi}{Meylan}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{Mission chez Bull dans l'\'{e}quipe R\&D HPC: Expert \textbf{Infiniband}.}
\item[-]{D\'{e}veloppement d'\textbf{algorithmes de routage} fault-tolerant(d\'{e}pot de brevets).}
\item[-]{Mise en place de solution de monitoring r\'{e}seau pour grand clusters.}
\item[-]{Environnement: Infiniband, Routage, QoS, \textbf{Drivers Linux}, \textbf{HPC}.}
\end{itemize}
}

\cventry{Mai 2008\\\`{a} Septembre 2008}{Projet de fin d'\'{e}tudes et de Master}{Northumbria University}{Newcastle}{UK}
{
\begin{itemize}
\item[-]{Design et impl\'{e}mentation d'un \textbf{OS temps-r\'{e}el} pour le Cell Broadband Engine.}
\item[-]{Environnement: \textbf{Multicore}, Temps-r\'{e}el, \textbf{Scheduling}, Synchronisation, C, Assembleur.}
\end{itemize}
}

\cventry{Juin 2007\\\`{a} Aôut 2007}{Stagiaire IT}{Allibert-Trekking}{Montm\'{e}lian}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{Support utilisateur et serveur sur un r\'{e}seau Max OS X.}
\item[-]{Mise en place d'un \textbf{syst\`{e}me de monitoring}.}
\item[-]{D\'{e}velopement d'outils de synchronisation entres les outils d'inventaire, de monitoring et d'administration.}
\item[-]{Environnement: Mac OS X, Php, Perl, Python, Bash, MySQL, openDirectory.}
\end{itemize}
}

\cventry{Janvier 2007}{Intervenant Junior-Entreprise}{MVA Limited}{Grenoble}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{Cr\'{e}ation d'un outil d'extraction de coordonn\'{e}es GPS depuis Google Maps.}
\item[-]{Environnement: \textbf{Java}, Swing}
\end{itemize}
}

\cventry{Octobre 2006}{Intervenant Junior-Entreprise}{Institut Laue-Langevin}{Grenoble}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{Portage d'une application de d\'{e}monstration de cristallographie d'objective-C vers Java.}
\item[-]{Environnement: Java, Swing, HTML.}
\end{itemize}
}

\cventry{Aôut 2003}{Stagiaire}{Xyalis}{Grenoble}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{R\'{e}alisation d'un \textbf {programme de non r\'{e}gression} pour toute la gamme des outils Xyalis.}
\item[-]{Environnement: Bash, Tcl, Tk.}
\end{itemize}
}

\cventry{Juillet 2001}{Stagiaire}{Xyalis}{Grenoble}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{D\'{e}veloppement de scripts de d\'{e}monstrations d'outils de CAO.}
\item[-]{Int\'{e}gration d'outils dans une même GUI.}
\item[-]{D\'{e}monstration des logiciels de l'entreprise \`{a} un salone internation de micro-\'{e}lectronique aux USA (DAC)}
\item[-]{Environnement: Tcl, Tk.}
\end{itemize}
}

\section{Diplômes et \'{E}tudes}
\cventry{2010}{Ing\'{e}nieur informatique}{ENSIMAG}{Grenoble}{}{}
\cventry{2010}{Master en Syst\`{e}mes Embarqu\'{e}s}{Universit\'{e} de Northumbria}{Newcastle}{UK}{
\begin{itemize}
\item[]{En parall\`{e}le de la derni\`{e}re ann\'{e}e \`{a} l'ENSIMAG.}
\item[]{Ann\'{e}e r\'{e}alis\'{e}e \`{a} Newcastle - Angleterre.}
\end{itemize}
}

\section{Exp\'{e}rience Personnelle}
\cventry{20082011 \\\`{a} Aujourd'hui}{Participation \`{a} des projets Open Source}{}{}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{Participations au mailing list at au d\'{e}veloppement de \textbf{Linux}, \textbf{Git}, OpenSM.}
\end{itemize}
}

\cventry{2011 \\\`{a} Aujourd'hui}{Damage (DAtabase MetA GEnerator)}{}{}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{D\'{e}velopement d'un ensemble de script de g\'{e}n\'{e}ration de format interm\'{e}diaire.}
\item[-]{Permet \`{a} partir d'une description XML, de g\'{e}n\'{e}rer toutes les m\'{e}thodes de lecture/\'{e}criture/modification vers des formats XML/YAML/binaire depuis du C, Java ou Ruby.}
\item[-]{Environnement: Ruby, GPL}
\end{itemize}
}
\cventry{2006}{Participation au concours IBM sur le Cell Broadband Engine}{}{}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{D\'{e}velopment d'un framework open-source pour les algorithmes de type $producteur/consommateur$ sur un cluster de Cell.}
\item[-]{Environnement: C++, sockets}
\end{itemize}
}
\cventry{2005 \`{a} 2007}{Responsable informatique N'Sigma, Junior Entreprise de l'ENSIMAG}{}{}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{Administration d'un r\'{e}seau mixte Linux/Windows.}
\item[-]{Participation au chiffrage des contrats N'Sigma.}
\end{itemize}
}

\cventry{2005}{R\'{e}alisation d'un micro processeur}{}{}{}
{
\begin{itemize}
\item[-]{D\'{e}veloppement en VHDL d'un mcirprocesseur 8bits avec carte vid\'{e}o sur FPGA.}
\end{itemize}
}

\cventry{2004}{Concours national de programmation Prologin}{}{}{}
{
\begin{itemize}
\item[]{D\'{e}veloppement d'une IA pour un jeu de strat\'{e}gie.}
\item[]{Class\'{e} 5\`{e}me}
\end{itemize}
}

\section{Comp\'{e}tences}
\subsection{Informatique}
\cvcomputer
{Langages}{\textbf{C}, \textbf{Ruby}, Java, Assembleur, Tcl, Ada, Php, C++}
{Outils de d\'{e}veloppement}{Emacs, Netbeans, SQLDevelopper, Eclipse}
\cvcomputer
{Syst\`{e}mes d'exploitation}{\textbf{Kernel}, \textbf{Scheduling}, Programmation concurrentielle, \textbf{Drivers}, Signaux}
{Gestionnaires de versions}{\textbf{Git}, \textbf{Gitolite}, \textbf{Hudson}, CVS, SVN, SCCS}


\cvcomputer
{Administration}{\textbf{Linux}, FreeBSD, Samba, Postfix, Apache, Shell scriptin (Bash, Sed, Awk)}
{R\'{e}seau}{Routage, Firewall, TCP/IP, Ethernet, \textbf{Sockets}, QoS, \textbf{Infiniband}}

\cvcomputer
{Environnements graphiques}{\textbf{X11}, Gtk, Tk, Swing}
{Bases de donn\'{e}es}{\textbf{Conception}, Optimisation, \textbf{SQL}, Oracle, MySQL, LDAP.}

\cvcomputer
{Conception Logicielle}{\textbf{UML}}
{Conception Electronique}{\textbf{VHDL}, Modelsim}

\cvcomputer
{Outils math\'{e}matiques}{Matlab, CoinOR, GPLK}{}{}

\subsection{Langues}
\cvlanguage{Anglais}{lu, parl\'{e}, \'{e}crit}{
Score au TOEFL:100/120 - TOEIC: 935/990
}
\cvlanguage{Allemand}{notions}{}

\section{Divers}
\cvline{Loisirs}{Randonn\'{e}e \`{a} pied et \`{a} ski, photographie, lecture, cin\'{e}ma, voyages.}
\cvline{Sport}{Ancien pilote deltaplance, membre de l'\'{e}quipe de France Espoir.}

\end{document}
